警隊高層內部訓示：即使休班亦要提高警覺

警隊近期頻頻爆出醜聞，包括警司吳偉漢等3名警務人員涉嫌收受賄款及款待，向夜總會通風報信等，警務人員WhatsApp群組近日就流傳，有警隊高層向內部作出訓示，要求下屬嚴守紀律，包括不准染髮、男同事不准戴耳環，另有高層訓示，不可在街外吃早餐及不准遲到，「因部分傳媒很渴求找出我們更多錯處」。有前線警員形容訓示有如下達「宵禁令」，令人反感；有學者及立法會議員更批評警隊高層將責任諉過傳媒，反問「係咪無傳媒監察，就咩都可以做？」

警務人員WhatsApp群組近日流傳來自不同高層的訓示，其中一段由西九龍總區指揮官發出，指不准在西九龍區酒吧消遣、要注重儀容、不准染髮、不許男同事戴耳環，槍要放槍房，並要嚴厲執行；另一則訓示則來自刑事部助理處長經一名警司發出，以英文撰寫，內容大意是刑事部發出指示，「希望大家能明白警隊現時正處於困難時刻，受到高度關注，我們別無選擇，但可採取一些措施，希望大家可以提高警覺，避免犯一些可避免的錯誤，因部分傳媒很渴求找出我們更多錯處，即使休班，亦要提高警覺。」有關訓示引起內部反彈，有前線人員認為猶如「宵禁令」。

警方發言人表示，警隊非常重視人員的紀律及操守，亦要求人員不論在當值或休班時，均須嚴守警隊的行為守則及價值觀。

城市大學專業持續進修學院學術統籌宋立功批評，警隊要求前線人員遵守紀律是無錯，但不應將責任諉過傳媒，因傳媒作為第四權，天職是監察政府，警隊應時刻做好自己，半夜敲門也不驚，而今次有警司涉貪，幾乎份份報紙都放頭版，肯定不是部分傳媒想捉錯處，但警隊高層卻自欺欺人，老羞成怒，正所謂真的假不了，警務處處長盧偉聰之前涉隱瞞警員被捕人數，相信因佔領行動後警隊形象插水，盧不敢觸及傷痛，但警隊出現問題，應面對現實，作出反省，而非將責任推卸給傳媒。

「廿三萬監察」發言人王國興亦指警隊高層訓示好搞笑，「就算唔使人吼住，警務人員都應時刻以身作則」，認為警隊高層說法有問題，「執法人員冇人吼住，係咪咩都可以做先。」

立法會議員林卓廷亦指，傳媒是有責任監察當權者，警隊應受傳媒監察，有關訓示只會加深警隊與傳媒之間的矛盾，「成個思路錯晒，如果做得好唔怕畀傳媒監察。」

立法會議員鄭松泰更指，事件反映警隊高層態度敵視傳媒，市民對警務人員的行為有合理期望，但警隊高層不但沒有反省自己，而是敵視傳媒報道，「呢種態度繼續下去，只會令警隊形象更差，更反映警隊的腐敗。」

黑警

比林鄭串完先做野

嚴守紀律，包括不准染髮、男同事不准戴耳環，另有高層訓示，不可在街外吃早餐及不准遲到

????

犯罪時要提高警覺?

得啖笑

個咩高層咁講即係暗示依家係唔守紀律，有染髮戴耳環，有返工遲到？

街外食早餐 諗起之前嗰啲中學校規post
不過班狗係要管㗎喇 休班都最好搵狗鍊鎖撚住佢地

提高警覺
唔好咁易畀人捉到

邊只咁少啊CHING

如果警隊質素高既 根本唔洗搞咁多野

咁易被拉唔好既

搞到中學生咁

抵死

唔好周圍強姦人好過啦

連王國興條柒頭都畀到位佢講人話
你話你班黑警係咪樣衰

一陣又拍裙底㗎啦

直接叫休班警唔好犯法啦 , 啥啱先又拎一分

咪撚柒啦，好多案都係上到法庭先有傳媒報導咋

講人話

即係叫人唔好當差

嘩屌你老母你班仆街平時落更都唔交返枝炮？

洗乜咁煩
有咩拉到人只要話拉左人唔講佢咩職業咪得

好心咪問鄭蟲太呢條柒頭既意見啦

紀律部隊冇紀律

佔中壓力大呀，要發洩

不嬲冇
讀書時期最冇紀律個班就做哂警犬

保持警覺邊到有裙底影？

你啱，操行一定c以下
成績就唔講啦

我仲以為係提高警覺捉賊，點知係捉自己

因警

警犬平時叫小陣雞都唔得，點忍

On鳩,佢意思係未唔提高警覺就會做犯法野?

狗是要管教的（好似係）

岩喇d狗係要比條狗帶

黑警形象咁差係自己拎黎

難道啲高層岸鳩到以為上班期間，警覺性會比休班高，其實一鳩樣

最好休班警唔比出街食飯
過左12點唔比出街就岩喇

「廿三萬監察」發言人王國興亦指警隊高層訓示好搞笑，「就算唔使人吼住，警務人員都應時刻以身作則」，認為警隊高層說法有問題，「執法人員冇人吼住，係咪咩都可以做先。」

佢今次又咁撚醒既
根本宜家對呢班警犬既要求只係基本
休班=/=可以犯法 亦唔等於可以玩到拎枝槍對住人頭影相

食早餐都唔得

叫你地犯法都犯得醒d呀

應該講緊著制服個陣

休班唔犯法咪開工犯法囉

阿sir 影嘢仆嘢唔使你教！

休班犯法唔需要大sir教

咪又係一車一車咁去投考, 是撚但啦...

日日見班軍裝出去買早餐

以前見到訓導調轉頭走嗰班做晒差佬

另一則訓示則來自刑事部助理處長經一名警司發出，以英文撰寫

用英文寫點睇得明啊

一收工就犯法, 已經唔係紀律問題

有撚用咩，本性難移

狗係要管

應該係斜膊頭有花既睇啦
毅進仔英文咁差 點睇得明 會考英文全部都唔合格

提咩高警覺
講到好似俾人陰咁

到時一排排企係操場 捉頭髮耳環

係提高警覺，做衰野小心D唔好俾人捉到

屌呀？
依d野唔撚係不嬲應該咁做既咩 基本野黎
出咩訓示？
紀律部隊wo

一班低學歷既人得到絕對既權力
根本就可以想像到 大把社會實驗做過啦

「恭喜」

關本唔關警覺事
而係要有作為一個正直既人既自覺
不過有就唔會做警犬啦

休班警呢排頻頻得分
當班警都要加強防守阻止對方得分

關咩事 成日衰風化 不如上上心理輔導先啦 死變態

狗都有紀律過佢地，紀律部隊wor

佢哋唔係中學生咩

早幾日早上先見差佬買大家樂食

自取其辱

下做得狗預左架啦
份糧包埋架喎

依家講乜班差佬都不滿

連叫你守番應有紀律都好似迫害你咁

左中右加埋政府齊齊圍屌
黑警真係黑警

堂堂特區公安已成棄卒

勞改